葵芳侍應酒精噴壺誤當「探熱槍」 男童被75%濃度火酒噴眼受傷送院

新冠肺炎疫情下，為了避免病毒傳播，食客進入餐廳前都需要量度體溫。 一名男童昨日（14日）與家人到葵芳新都會一間餐廳用膳時，侍應疑誤將裝有75%濃度酒精的噴壺當成「探熱槍」噴向男童，令其雙眼中招後未能睜開，需立即送院治療。有急症室醫生表示，消毒酒精入眼，嚴重可致永久失明，應盡快用清潔蒸餾水沖洗眼睛。

有網民昨日在Facebook 群組發帖，指葵芳新都會一間餐廳的侍應，疑為男童探熱時，誤將酒精噴壺當成「探熱槍」，男童被噴酒精後不能睜開雙眼，並需要立即送院治理。其中一張上載照片顯示，火酒的濃度達75%。目擊者籲家長要留意員工為子女探熱的舉動，避免出現類似失魂意外。

「有位好醒目嘅侍應，攞咗支酒精噴壺當體溫槍，然後幫個小朋友量度體溫。眼睛不能睜開，小朋友入醫院途中，懇請各位家長之後會注意類似由第三者產生的失魂意外。」
帖文引來大批網民熱議，紛紛表示「小朋友好慘」、「希望小朋友冇事」、「陰功，仲要係小朋友，實好痛」，有人認為可能只是一時錯手，但亦有人反駁餐廳員工責無旁貸，「攞起手都唔睇下自己攞左D（啲）乜，成件事都係餐廳員工做錯」、「這完全是待應的錯，體溫槍非常細支，而酒精壺槍體積都有點大，這都搞錯完全是人的錯失」、「你會唔會拎支殺蟲水當噴髮膠用？」

涉事餐廳一位經理接受《晴報》查詢時表示，據其了解，事發後該名男童前往醫院求醫，事後曾與家長返回餐廳遞交求診單據，詳細處理方法需待公司回覆。

醫生：消毒酒精噴眼可致永久失明

急症科專科醫生司徒敬豪接受《晴報》訪問時表示，誤將酒精噴中雙眼，會引起眼紅、流淚、畏光、異物感等症狀，由於酒精可致化學性刺激，75%酒精濃度更可致眼角膜損傷，如酒精量多及噴射力強，可破壞眼角膜甚至永久失明。

司徒醫生提醒，一旦酒精不慎入眼，一般可參考以下4個急救方法︰

1. 嘗試睜大眼睛，主要令酒精有空間流出，其次是刺激淚液分泌，一般透過淚液將其「沖」出來。

2. 利用乾淨水源，例如白開水，蒸餾水或生理鹽水等，嘗試沖洗眼睛。

3. 不要用手揉眼睛

4. 盡快到醫院檢查及治療
撰文︰潘迦晴

擺明靠害，有咩可能唔識分

點樣可以誤當「探熱槍」

返工唔好發夢

大個仔都要俾胡椒噴霧甚至真槍射眼架啦，咪習慣吓先囉

支那新移民黎

唔洗帶腦返工

之前外國有個便利店員工又係咁，眼球消毒

其實琴晚出去食飯都係咁，我見到條友拎支探熱槍指向張枱按左一下，
跟住先走去換返支消毒噴壼射枱。

下次有人開Post問返工最大鑊做錯啲咩，終於唔洗再講入錯油

sad but ture

係屋企樓下茶記俾人用冷氣機遙控嘟過額頭

擺明專登

度到低溫症

對等武力？

慣手勢姐？

腦 404 not found

到你拎酒精出街
就會告你藏有汽油彈

做侍應唔駛驗智商，係咁..

每日係咁做 一時分心拎錯真係唔出奇
好似我地有時一隻手拎住垃圾 一隻手拎住野 硬係會扔錯野然後拎住舊垃圾

可能人地就係分得出「唔關事嘅小朋友」同「狗仔」呢

人有錯手
小朋友早日康復

盲咗就要轉行做摸骨

我自己就會對襪扔落垃圾桶
袋垃圾就隊左入洗衣機
放工番到屋企比老母屌到上天花板

我都試過

仲有洗頭水沐浴露成日掉轉搽

入錯油單野 生態災難喎 好難大獲得過佢

大家都係交戲俾cctv 架姐

係高濃度生化武器

有人認為可能只是一時錯手，但亦有人反駁餐廳員工責無旁貸，「攞起手都唔睇下自己攞左D（啲）乜，成件事都係餐廳員工做錯」

離地到

智障

【抗爭一週年】《Petals Rain 漫天紛花》Lyric Video + 中文字幕 [Demo Version]

有咩可能攞錯

我都試過，到禁落去個手感唔同先知攞錯

之前喺fb睇過條片都係咁，結果真係發生

司徒敬豪

research complete

係咪咁樣

日日比你班客屌，又要比廚房屌追乜單？
又要比同事屌做野慢
一時錯手拎錯野佢想架？

除左員工做錯事之外, 仲有咩可以講?
一時錯手亦係責無旁貸, 有衝突咩?
拎起手係乜野唔通唔要睇清楚?

算唔算番工做過最大獲既事

侍應狗

屌你老母,比佢噴完使唔使同佢講聲多謝啊

兩樣野個樣爭好L遠下喎

管理層角度
員工做錯野唔可以避免
點解公司冇俾足夠CONTROL防止員工出錯先係重點

個STAFF日日做同一個動作唔知幾多百次有BIAS唔出奇

天才

蚹蛤蟈蜻

係咪要開post
最瘋試過比咩探熱

其實呢單野好嬲
分分鐘搞到人睇唔到野
累人一世
個小朋友乜野世面都未見過就咁

點會可以睇錯

諗起返工做過最錯嘅事個post

公司問題
做呢d工本身就係唔帶腦
帶腦做重覆性既task係違反人類結構
呢d task 唯有一個剩探 一個剩噴
如果唔係重覆幾百萬次實有一次搞錯

咁耐都未有餐廳名

係咪上面張GIF?
佢左手拎酒精 右手拎探熱槍
似係長期拎住
一舉錯手就發生呢D事

要一個人做兩個DUTY就係會咁樣錯法

點解d車要用哂右腳踩油同brake
唔會好似go kart咁 右腳油左腳brake
就係為咗防止呢種出錯

啱 要安全就要分開兩個人做

不過錢緊要D 所以公司決定...

條佬咁賤格

陳雲日日中

比埋收銀噴
其實大把計 唔洗錢又做到效果
IQ問題黎姐

藍絲來

邊間on9 鋪？

睇圖似pepper lunch

依個好笑呀喂

可能佢覺得個𡃁仔太毒要幫佢消消毒

下次用自己支棍探肛

仲要當無事咁

藍店定黃店

潮文嚟

疫情期間隨身帶支酒精噴霧消下毒合情合理丫
你知啦，d 生滋野狗成身病好撚毒㗎嘛

有咩可能會分唔到

想知係邊間

手足 眼睛消毒

諗起個情景都笑到仆街

入錯油 沈左船

年中仍然有唔少司機踩錯油門

你俾人噴一下你會唔屌咩？
錯手大撚哂咩，除時有永久傷害

諗到都覺得亂。。。

睇返原圖應該係 Parkview

真係要帶腦返工

我先假設佢唔想，首先佢會唔會比人告？
如果咩事都無..咁佢都幾好彩

一樣大把人錯

當你每日撳一萬次你就可能撳錯，上次台灣都有差佬撳錯：

試過比人用八達通嘟我個頭

好慘，但我笑撚左

用搓手液咪無事

好在我通常佢度果陣都恰埋眼

痴撚線

藍店？

差佬
佢千其唔好禁錯第二樣野，當場 head shot

新都會幾難搵到間黃店
係咪美心?

睇圖似pepper lunch 唔肯定

Wtf

無下文....侍應最後點.......

你睇張相背景咁開揚，應該係地下中庭嗰幾間

炒得

等比人炒囉

唔係喎
睇個背景似同西餐廳，姐係間拉麵隔離嗰間，同間越南野痴埋一齊嗰間
但係唔記得叫咩名，好似叫A1？
Btw都係鳩估

有幾離地？
唔小心唔係借口
唔小心做錯都係做錯左

我呢幾個月日日都帶住出街喎，㩒完lift，㩒完錢都用黎洗下手

唔想
但有咩事咪比人告囉
要奶下野先知道教訓

點解可以有On9認為侍應唔係100%錯

擺明無心之失
係個細佬慘咗少少

唔好攪到咁複雜，放底枝酒精，等食客自己需要時用吧

又唔洗佢賠 佢公司賠姐

Cos

一時錯手囉 你搵邊個落去個位到都會奶野
唔關做野專唔專心事

嚴重可致永久失明
好彩冇事, 唔係點以眼還眼

葵芳新都會啲酒樓，好大機會係美心集團

叫d客自助就得，員工負責探熱

我試過買野找錢 一手拎住找俾我d碎銀 另一隻手渣住收據 之後一野掉左堆碎銀落收銀隔離個垃圾桶

大把Mk仔侍應返工發夢

上次去食大快活探熱都俾個姐姐用紅外線射眼
射撚到隻眼殘影左幾分鐘 屌佢老尾

Parkview?

新都會係新鴻基商場
個侍應想幫藍營商場趕客？

係咪一手探熱針一手消毒果單，咁啱用錯手

嘩屌

最戇鳩呢啲量體溫動作

資料片段嚟

一樣係傷眼

cls

冬天衫
唔係最近

有d傻尻成日 由下而上 射個頭 。果d 好似紅外線黎 會盲

弱智？

胡椒噴霧定係75%火酒入眼傷d？

發現唔識分激光嘅傻佬

揸上手都分唔到，咁癲

肯提供消毒洗手液咪得，最撚憎d仆街餐廳逼人噴消毒酒精，勁撚傷手

下次攞殺蟲水丫笨

應該有快拎錯啫

好似有時左手污糟衫，右手垃圾，你會掉咗件衫落垃圾筒咁

餐廳一般都有第三者責任保險啦，同佢定，睇睇私家啦

笑到停唔到

呢個老烏......法庭再會喇都係

無撚野啊你?

射程輸晒

炒左人未？

Marx's theory of alienation

青山出院？

太貴 不了
不如辣椒水 簡簡單單

左右手調轉左

拎住條底褲去到垃圾筒 拋入去離左手先醒覺 要即刻接番佢

你係咪我個仔黎

老母

防暴9由頭包到落腳

洗完都會覺得有陣垃圾味

我都係咁諗呢單真係返工做錯野上埋新聞

如果係一手拎一樣嘅話
都幾易錯
所以點解揸車會教只用右腳嚟畀油/煞車

深藍侍應知道細路將來係黃絲未雨綢繆啫

可能係Parkview

有無試過左手拎住銀包右手拎住空樽

最簡單嘅fool proof就係要啲staff對住自己隻手撳一次先
就算拎錯消毒噴霧
一噴就知拎錯

試過搣開咖啡粉倒落垃圾桶

唔怪得而家有D探前係射一射自己隻手
仲以為佢試機添

你兩隻手揸住兩樣野做幾粒鐘試下咪知

你可能好彩未打過啲日日機械式重覆動作既工

咁都要護主，屌你老咩

有冇人知而家小朋友點？

兩樣一齊啦

侍應係我主咩,護咩主
你個腦有病

有機想掉張紙巾落屎坑會掉左那一隻手手上既野

試過掉左抽鎖匙落後樓梯垃圾筒

咁都叫護主
你想煮死個員工就唔好太明顯
唔係冇人會中你計

唔係話幫邊個，但你安排一個人去不停重複做一個動作 右手㩒溫度槍 左手㩒酒精，右手，左手，右手，左手。。。
做錯係幾乎一定發生，始終係人，衹不過睇下好唔好彩係邊樣調轉左做
問題根源係個工作安排，即是間餐廳/公司本身，唔應該冇做好risk assessment就安排個咁既工作俾員工

係做三個月試下咪知

帶左豬咀面罩喎

唔係話個侍應冇錯
但呢個問題唔係話係佢錯就算
長時間機械式咁重覆做同一樣嘢本身就係prone to error
點樣fool proof一樣嘢係好撚重要

有冇諗過點解有啲切割工具
會有兩個分得好開下嘅掣
要你同時左右手各撳一個掣先會run到？
就係因為如果得一粒掣 你點train都好
總會有人好撚成功咁切撚咗自己隻手

仲有個員工係咩主
就嚟街邊掃垃圾都做到主子

個員工都幾撚大鑊
有咩事賠都賠死

戇鳩，最多咪唔打份工？賠咩？

好在平時探熱探額頭個陣都會合眼
雖然唔知點解要合眼

其實有時返工返得耐工時長個人會做到懵咗,好容易唔集中連基本嘢都會做錯.

正常人就諗點樣可以避免同樣事情發生
條廢人就硬係想人批鬥個員工咁

如果我話個員工咁樣奶鑊勁既更加要留 因為衰過既一定會小心唔會衰第二次

樓主會唔會激死?

黑警：下場唔小心攞胡椒球槍來探熱

邊間餐廳？

似薩x亞

酒樓呀

肯定係藍絲 仇視年輕人
特登咁做 黑警又唔會控告

睇圖似呢間

其實左右手拎野 真係會搞錯
我有次增值8達通
我將紙幣擺左係8達通機
8達通就比個店員

香港好多侍應都係新移民

[PP見] A4紙5秒自製白絲帶，唔好再俾藉口自己！！

7點前一齊入去like同推上熱門

巴打 最後召集 幫手pin幾個鐘

你姓賴既？

有無咁on9呀?

屌你老味 24度？？？？？？？

Parkview by A1

人唔係機械當然會出錯

機械都有可能會中bug啦

自己用追蹤MODE睇留言啦傻鳩
我唔撚幫弱智人士教仔

正！！！好治療治愈！

我都係

即刻攞水淋啦
呢樣都算好簡單嘅即時應該要做嘅野?
當時在場冇一個識做？要等救護黎？

“望下面”派

你點知人地大個一定會做走出黎被槍射既人？

張枱發燒要趕返佢出去架

遲啲又開post 返工試過做咩錯事，個post 終於唔止得漏油

渣幾日都唔會有問題

話唔定係世界仔奶共入左民建聯步步高升

講特登恐怕真係未試過做忙到踢曬腳嘅服務業

冇道理淨係識得講粗口 垃撚圾

叫你自己click追故模式睇我d回覆呀柒頭
你唔睇就咪撚quote
祝埋你老母早死廿年都仲得
你吹?

最後：防暴到場以非法集結拘捕男童

一隻手揸消毒噴壺，一隻手揸槍， 一時間load唔切就會發生呢啲情況, 呢啲重複性工作係會容易搞亂....

我都試過做過呢啲位, 我嗰次舉咗個噴壼係個人嘅額頭度，如果做過呢啲位就會明

疫情咁耐先第一單算好彩

應該唔關發夢事
係直情唔識分 有制就㩒

Head shot🤣

諗起日本用指差確認

其實我懷疑平時d槍都無電 做個樣
我視過有人用耳探探額頭

他只是個孩仔啊

告鳩佢啦

賠撚死間公司

手足黎噴柒藍屍細路 手足好波

用搓手液一定好過噴酒精啦 自助仲好啦
員工淨係射額頭咪得
呢啲餐廳管理真係累死人

呢隻狗黎
先handhand姐

其實公立醫院幫病人輸血前都有類似步驟

兩個Nurse 一個揸住病人資料 一個揸住血嘅資料
一齊讀出聲
要match哂先可以開始輸血

手足

通常量體溫同埋消毒
都係一手揸住溫度計
一手揸住酒精
唔小心噴錯有幾唔正常?
個侍應係就係做錯
但係佢都係快手得滯
做過類似嘅工作嘅人就會明

唔好咁離地啦好冇

真 我都試過 拎住個銀包出門口扔垃圾
回過神 返到屋企 銀包唔見左 左手仲揸住袋垃圾

笑咗系米要落地犭訁犬XD

冚家剷

諗起幾日前睇過隔離post有個gif
個阿媽一隻手抱住個仔 另一隻手拎住袋垃圾 行出門口倒垃圾
結果掉咗個仔 拎住袋垃圾返入屋

學咪黑警d衰野

長期探到廿幾度 好驚俾啲客見到

自助嘅話支酒精好快會唔見咗